【中美貿易戰】特朗普突增關稅玩死廠商 逾5,000產品受累波及香港企業

中方在貿易談判上突然反口，惹怒美國總統特朗普突宣佈將中國入口商品關稅由10%大增至25%，但習近平寫了一封「美麗的信」給特朗普，又好似會有轉機。特普朗出口術，反轉全球市場，除了令環球股市本周蒸發過萬億美元，更殺各大廠商一個措手不及，隨時因此而蝕大本倒閉。

九倉（004）主席吳天海已稱，美國突調高中國進口貨關稅，令廠商根本未反應得切。若記得去年7月貿戰剛發生，有一艘載滿大豆的貨輪趕不及關稅實施之前泊岸，後來要在外海漂流超過一個月，正是因為關稅增加後，不知應由買方或賣方繳付額外成本。這次特朗普在更短時間之內提高關稅，大批正在運貨及已簽好訂單價錢的中國貨，來貨價突然提高15%，由於事出突然，來不及再簽合約，這令廠商很大機會要自己承受新增關稅，對早已疲弱的中國出口商是雪上加霜

根據《聯邦政府官報》（Federal Register）周三（8日）預告的實施細節，美國時間周五（10日）凌晨零時1分（即香港時間今日中午12時1分）針對中國進口商品開徵的25%關稅，其實並不會馬上實施，只要在周五零時1分之前離開中國港口的貨物，都可以豁免。美聯社分析，由於中國到美國的船運通常需要三到四周的航程，這也意味著美國將真正增關稅的時間延後了近一個月。

這次被提高關稅的2,000億美元中國進口商品，涵蓋範圍廣泛，達5,745項產品，其中有數百種食品，例如各種肉類、糧食、水果，而電子產品包括電視機、雪櫃等，還有機器設備、家具、鋼鐵、煤炭、皮革、塑膠製品、紙張、木材等各類別消費品，而Apple Watch、Airpods、嬰兒用品及稀土等仍獲豁免。

特朗普強調之前加徵的關稅都是由中國方面承受，因此再提高關稅報復不怕影響美國消費者。不過，《華盛頓郵報》指雖然中國出口商會吸收一部分關稅，但有研究顯示，美國消費者才是最主要的吸收者，加上中國揚言會報復，這勢殃及美國的出口農產品，目前中國已對逾70%美國商品徵懲罰關稅。

美國向中國2000億美元入口商品徵稅清單（部份）︰

食品︰各種禽類、肉類製品、糧食、油類、水果及水果製品等
電子產品︰電視機、雪櫃、電子爐、多士爐等

機器設備︰電動機、農用機械設備、拖車等

家具︰木制、塑膠家具、天花板及牆壁材料、建材、燈飾等

原材料︰礦物材料、石膏、鉛、鋅、生石灰、鈾等

燃料︰煤炭、天然氣、石油、煤油等

皮革︰牛皮及羊皮製品等

紡織品︰絲製品、羊毛製品、棉花製品等

紙類︰各類紙張、紙製品、紙杯紙盤等

木材︰木製品、纖維板、軟木、竹製品等

明日大嶼 898

又贏

大豆嗰隻船唔怪得人㗎喎
有兩個星期通知

無事.

全部推哂比侵
習種就無責任???

240

仲唔識抽身 抵你死啦

咁鐘意支那 咁都唔走 抵陪葬啦

早半年前講左， 唔走奶共怪得邊個

突增？講左半年有多，畀晒時間你走啦

没事儿 没事儿 禾閔果渣痕橙打